公開婉拒加薪 魁北克公立醫生望多分資源予護士、改善服務

加人工，你都唔要？無花無假，加拿大魁北克醫生聯署公開信，要求當地政府重新分配醫療資源。

今年二月，魁北克專科醫生聯盟與政府達成加薪協議，省內一萬名專科醫生年薪獲增加 1.4%。對比年薪 36.7 萬加幣的安大略省專科醫生，魁北克省提供超過 40 萬加幣的年薪，屬於偏高水平。

然而，魁北克護士不足的問題嚴重，尤其今年一月底，護士淚眼哭訴工作過勞的影片曝光。片中護士投訴，超過 70 名病人的病房，只有一名護士通宵當值，直指醫療系統資源分配不均，促請進行制度改革。影片在 facebook 瘋傳，超過 5.5 萬人轉發，引起廣泛關注。護士團體組織示威，要求政府規範病人與護士的比例。該省的護士工會會長 Nancy Bédard 接受 Global News 訪問時，更問道：「總是有資源分配給醫生，那麼其他照顧病人的醫療人員呢？」

魁北克公立醫院醫生聯盟 MQRP 上月發表公開信反對加薪安排。公開信批評加薪的背後，一眾輔助人員包括護士、文員等的工作環境未有改善；而且醫療開支近年大幅縮減，導致有需要的病人未能得到適當的治療，寫道：「唯一有增無減的，好像就只有我們的薪酬」。信中又指，參與的聯署醫生相信，魁北克省需要重新分配醫療資源，既能回應病人需求，亦不會至於過度勞損醫療人員，道：「我們一眾魁北克醫生提出取消加薪安排，呼籲政府更適切地分配醫療資源」。

聯署發起至今 12 日，已收集到 224 名普通科醫生及 196 名專科醫生支持；另有 157 名駐院醫生，以及 165 名醫科學生支持。魁北克省醫療部長 Gaétan Barrette 日前接受 CBC 訪問時回應，「如果醫生覺得自己受薪太多，大可以將錢交出來」。他其後向 Toronto Star 表示，已知悉護士等醫療人員的工作安排問題，「我們有資源處理，我們有能力一次過解決」。

加拿大又係比廢老佔領左，多多護士都唔夠啦